---
title: >-
    شمارهٔ  ۲۷ -  به یکی از محبوبان که علی اکبر نام داشته نگارش رفته
---
# شمارهٔ  ۲۷ -  به یکی از محبوبان که علی اکبر نام داشته نگارش رفته

<div class="n" id="bn1"><p>این چه درد تاب نورد است و کدام رنج تیمار آورد که بر آسمان از آه آذر افروزم اختر سوخت، و در لای خیز دیده خونریزم رخت به دریا افکنده رباعی:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>رنجی که به پای مهر سای تو فتاد</p></div>
<div class="m2"><p>نز کاوش بخت مهرزای تو فتاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>این دود دل من است کز چالش زلف</p></div>
<div class="m2"><p>از سینه برآمد و بپای تو فتاد</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>اگر دور از جان رامش پروردت تا آغاز شام این درد آرام نگیرد و نوید آسودگی را از سر کار دوست نامه و پیغام نیاید. مصرع:«اکبرم رفت و ندیدم دیگرش»، را برای این خسته بی کوی و کس باید خواند و موی مویان بر این کشته بی دادرس باید گریست. ترا به علی «ع» هر چه زودتر مژده تندرستی را نامه نگاری فرمای و از آرامش درد پاینده مستمند خود را سپاسی بر سر نه.</p></div>